有無人仲有追火鳳燎原？

利申由第一集追到而家

成日無睇一排
唔記得之前講到邊

邊到有得睇？

啪

追到最新之後無追
之後追返 但唔記得哂前邊講咩 所以重睇

Loop咗好多次

而家講到準備偷荊州，周瑜應該就快死或者死左

... 好心$35 本就買俾佢啦

以前好睇好多，而家成本野文字仲多個圖畫

縱火犯死左啦

半個不賣 一個才賣

上年6月開始買左未睇

唔係好耐之前已經睇到佢自焚啦咩？

都想儲返套擺屋企

好似書展定動漫展嗰陣 東立個攤位有得訂？

而家講到四郡篇尾聲
差唔多入蜀

八奇到底知邊個未 睇唔明

睇到赤壁太失望就冇睇落去

依加出咗收藏版勁靚，見到信和有賣

赤壁成pat屎之後就冇再追
老老豆豆呢套漫畫高峰己過

最近開始有番啲水準 又搞9司馬家
睇黎2奇差唔多最後表現

單行本由第一期開始買到而家，冇追連載。
最新兩三期其實開始睇唔明(本身對赤璧後既故事認識唔深)。

係咪入蜀三國之後就完？

呂布死咗之後一落千丈
冇咗自己獨特嘅詮釋

最好睇我覺得係袁方Vs奉孝 八陣圖果段好熱血

係咪有得比錢上網睇？

同意，高順

佢fb每期都有條official link免費睇

最新嗰集五條友攻城都好正

我係小孟死忠
火哥有第條女之後不了

死咗啦

劉備入蜀入川
孫權繼續玩自閉
曹操對馬超

估唔到師兄對太監頗有興趣

司馬懿趙雲隻抽

十萬應該會智取膠州

我唔係好接受到司馬懿最新嗰本變咗傻仔軍師

唔夠位擺，放棄咗

仲未完?

我之前買大本 買到第十二期就無買
其實係咪對比起單行本有刪減過

而家個局佈得幾大

曹操連大敗兩次勢弱又內鬥，司馬懿臨危要擔大旗但係啲對手太勁，自己老闆又走先，後面又有人搞9佢家都抄埋

好有興趣睇佢點拆掂依個局再上位 希望陳某處理得好啲

八奇出未

我諗要等多幾年 先追

但係明明係呢本野司馬懿係神人嚟，今次真係太柒，三船又死咗，比孫權過一棟，自己傷埋，老婆又俾人搞，自己留咗喺前線被人賣甩，最尾仲要趙雲撞到佢

八奇打四郡嗰陣時係咪出過嚟，不過仲未除面罩

半套不買 一套才買

變左小說

有冇圖

城下一聚

今鋪真係7到盡頭，不過捱過就佢玩哂
7奇得番老7同佢打，老6玩到入川都收皮

下，正史就係司馬家玩曬

呢套睇到赤壁覺得差咗太多 棄咗

唔係趙雲咩？太耐無睇，我記得佢最後指住個天舊雲

周瑜唔係死左好耐啦咩

那天，雲在飄揚

的確係好撚多字.....

我意思趙雲喺個塔俾人笑緊嘅時候出邊嗰個係咪八奇
唔好意思可能打嘅字眼有啲唔啱

係 我指出山

唔知會唔會係法正呢

赤壁同官渡已經有太多不同的歷史描述, 真係比較難寫.
之後四郡篇就可以加插其他情節又回勇番

其實係咪真係趙雲？分拆做一文一武
講真呢條橋係幾屈，無人估到
個陣個個係度估法正、劉巴、譙周，陳某一定係心入面偷笑

難D囉,應該係識打嫁wo?

假如係趙雲既話
點估到會係個出左場咁耐既人
咁既話話係劉備都得啦

都唔出奇，當年有邊個會估到陳某會將張飛變咗做一個桃園畫家 貂蟬變太監

趙雲一直都係假名黎，唔似劉關張一開始就係劉關張
嚴格黎講趙雲無出過場

八奇開估未？ 太耐冇追

嫌佢慢無睇好耐
想等佢完哂再一次睇返⋯⋯

大概仲要等幾耐？

依個講法真係好馬後炮
"來歷" 依個問題本身係火鳳就好多都係虛構
係唔知有同名既歷史人物出現之前
有邊個會覺得趙雲唔係大家所識既趙雲先

畫到依家都未三國鼎立，結局應該要個孫燒，睇單行本成日要睇返前果兩本先知講緊咩

陳某既火鳳最叻將一路以黎既形象完全反轉
有勇無謀既張飛係心思細膩既桃園畫家
舉世無雙既呂布會跪地求饒
挾天子以令諸侯既曹操係唯一無自立為王既人

可能無乜留意細節,咁趙廣同趙統係咪燎原火個仔

講緊周瑜都識打

第時老左叫個孫幫我繼續買

1個同樊夫人生,1個義子

燒俾你啦到時

外傳係咪無左出
最尾係咋出到黃巾定敗將

攞嚟做家傳之寶

以前細個覺得，正呀有排出即係有排enjoy套漫畫（火鳳，OP，HXH)，而家三十幾歲，已經冇睇好耐了，發現原來對漫畫的耐性同期待已經冇左

冇岀好耐啦，到黃巾已經冇禁好睇。個人覺得伯符幾好

姐係之前同郭淮,王雙,黃皓一齊個個就係義子趙廣

呂布投降同曹操無自立為王都係正史黎

之前打荆南四郡好悶
近幾回講番司馬懿好睇番d

講緊一般人對三國人物既形象嘛

計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計計中計中計中計

同意
呂布鬥曹操係巔峰
呂布敗亡後開始走下坡
奉孝鬥袁方稍為回勇
袁氏敗亡後續約走下坡

火鳳個種每個武將都智力90以上嘅獨有傳釋真係好引人入勝

近依幾集開始好睇返，赤壁真係失左水準

袁方果段都已經開始唔想追，赤壁真係完全唔掂，可能太大期望，買開實體都放棄

同埋呂布孫策果陣係好細緻咁講述某幾個人，好吸引。宮渡變左講個好大既戰局，飛來飛去之餘人物描寫得好散，完全無重點位

陳某本身想官渡後完
可以當白門樓個期係last

想完左火鳯？！

本身出孔明果陣堅期望無呂布果個層次，都有高順果級既感染力，點知完全無感

我要主角立即出場
一個完美無敵的戰神

用錯角度，果陣用司馬的角度睇都幾好睇，山無陵，天地合，乃敢與君絕，個feel出哂嚟，都好吸引。

但之後轉返用蜀漢角度就唔掂，因為前人寫得太多，好難扭計，感覺就係中間加少少原創，跟著最後由人物口中講返三國志個結局出嚟。

東立免費睇最新果3話

赤壁寫到曹魏太柒棄左

無左高手過招既feel

甚至演義都好睇過佢

我估one piece hunter 同火鳳依五年都完唔到

前期有 董卓同李儒鬥呂布，城下一聚，陳宮帶一班普通謀士對三個八奇，仲有高順

就算係文醜袁紹係洛陽個表現都幾出色

後面就少咗呢啲衝擊同人物描寫，冇嗰種”竟然係咁“嘅感覺

我睇赤壁個感覺係 我等咁耐 你俾啲咁嘢我
以前呂布未死前個啲佢係有啲意料之外既感覺
而家覺得差哂
啲人物設定同情節無咗個衝擊感 吸引人追落去

赤壁本來就一野燒落去
之後華容道再燒多野
好難加插自己d idea

屌早幾年有成班人話八奇出場，又估係邊個
幾年後原來仲未開估

到有野埋唔到尾咪出場，當年都係咁出楊修啦

八怪都未出曬

庸才啊 睜開雙眼

我睇到條女比老八整死之後冇追了

即時腦中有畫面

由10歲睇到30歲

點知係路人樣，路人級表現

係真
呂布本身就係可以不停換老細嘅人
其實張遼都係跟住呂布換左幾個老細
但係呂布隊冧丁原變左原罪
其他人點睇都覺得佢係仆街

曹操就真忠臣在於把權壓下奸臣
火鳳嘅曹操係我好鍾意嘅君主
不過喺赤壁變左弱智

男人更好，不會懷孕

輕鬆搞多十年

早一個月先由頭睇左次，每次追火鳳真係要棄一排，一次過睇先正d, keep 住追一話有時唔係太明都唔夠喉
但最新540 真係好屈，半個不賣，一個才賣由於自己岩岩重睇左一次，見到佢隔咁耐呼應返呢一句出黎， 係正既

變左單行本黨
無睇連載

首先要確定咗佢係真周瑜先

舉手

陷陣營 係男人既浪漫

早期玩意料之外、情理之內嘅大幅改編
為三國故事同角色注入新意
係超吸引
但慢慢改編內容已經越來越少
都係跟返歷史脈絡寫
依家俾我感覺只係陳某版嘅《橫山光輝三國志》
早期嘅創意完全無晒
覺得只係為咗寫完三國而繼續寫落去

吓明示暗示講明八奇係真趙雲喎

火鳳要儲一定嘅量先好睇

依家講到邊?
我睇到袁方死o左之後就冇追
第八奇出山未?
知道係邊個未?

開頭太神

呂布死左之後就重重複複
搵唔到另一個角色做主軸

官渡 郭嘉由頭比人壓住打 最後內奸反cup真係好on9
赤璧開始 篇篇都係有頭冇過程就出結果
個個角色都面譜化

真一話一話追唔掂

火鳳我已經索性等報紙檔有得賣單行本先買返嚟追

但係佢地死都唔信咁

我係一話一話咁追

頭個十幾期真係史上最精彩漫畫級別
之後就計中計中計中計中計
冇睇了

暫時仲OK既
比起同類歷史改篇 例如王者天下咁 佢起碼都合情理D

不過佢出得咁慢 真係搞到D人唔想再追 真心覺得要個孫將來燒俾我睇...希望陳某長命D啦

我再早啲,我覺得打李儒已經開始跌,
之後賈詡回勇,之後既同一開頭比(開頭太精彩)已經係普普通通,
之後我無集集追,間中抽期嚟睇,睇到赤壁見到司馬救曹操,
佢同孔明講各取所需,好似tvb啲三流穿越劇咁,
兩條友係未來人知曬啲歷史走向,其他人變曬傻仔咁

主要係去到中期好多野演義都寫曬 無空間發揮姐 赤壁場火唔通燒幾個月咩 已經避重就輕咗去事前計中計點計中計同埋華容度 叫做合理化咗點解曹操會中一個九流軍師都唔會中的火計

曾經聽過一個講法係陳某老師最鍾意嘅三國人物係呂布
所以呂布死後就無曬動力創作落去

我已經忘記咗點解曹操會中九流軍師都唔會中嘅火計

只係記得牛輔從來沒有忘記岳丈大人嘅知遇之恩

同埋呂布退敵只需一日

當年用手的斷手 用腳的斷腳 不痛的痛死了
今日 蹉陀 那裏

唔出奇，《不是人》果時都係呂布男主
果本精彩到痴線

其實都唔關演義事既，咁佢一直都係創作緊更多演義外既野
始終都畫到6X 期，要保持住一直有新橋我又覺得真係好難，又或暫計中計中計已經都係大家意料中事姐始終個故事背景大家都明白會點發展落去
同埋一開頭殘兵主導，又係原創角色，去埋官渡大師兄死埋，原創角色都死得8899，變化少左都冇計。
但如果佢呢一刻突然出新既原創角色，真係好高難度，我都係建議佢快快趣趣完左佢算

孫策型到

最後的棟樑

其實仲有冇人買？
陳某靠畫佢真係揾到食？
好似好多人棄到唔記得有呢套野

覺得而家追嘅唯一意義就係等八奇露面

呂布死左之後人既刻畫差左好多期期都似交功課

八奇露面 陳某搵唔到食了
等大結局啦

正到，睇佢黑諸葛亮真係大開眼界

我覺得佢寫孫策果到好好睇，睇到想喊
同埋呂布對曹操實在太震撼，精彩到我都唔識形容

反而計最柒，到張遼同賈詡都有排未到近期既司馬懿

自從佢fb 換走黃色抽水小編就冇追

成班復製人

火鳳541 再看一次

睇到孫策中箭唔想再追 出得太慢

講真

其實有啲可以帶過，有啲唔咁出名可以寫

好似關羽絕北道、甘寧夷陵之戰咁

主角係司馬同八奇
搞到曹操被打壓成弱智

正史張飛好似都喺學識之仕黎
冇記錯既話

希望有生之年見到佢畫到合肥劍圍遼中出孫權

八奇一出場太黑人憎 冇追一排

係咪山上燒死

又冇睇一排

同意，張遼柒咗十幾年，希望俾佢型返次

應該係話有小量既資料顯示張飛屋企係有錢人 所以應該係有書讀

有排都未玩晒
司馬懿死忍爛忍先搞掂曹爽拎到大權

有錢唔等於有讀書
有讀書唔等於有學識
有學識唔等於識畫畫+做到軍師

有人研究過張飛識畫畫依個講法係之後朝代嘅人加上去
冇乜可信度

其實張飛都唔係有勇無謀
入蜀好大功勞

咁依個陳某講得好啱，士氣論
做武將都要識戰略，淨係靠個人勇武衝入敵陣咩

賈詡入左曹營先開始柒

印象中賈詡個朵叫陣王 但入左曹營好似獲獲比人打到仆街

大家 興奮嗎

重有打馬超可以威既

on9
佢話寫到五丈原啊
準備叫你個孫燒比你啦

不殺周瑜 不留人頭!

我乃水鏡三奇，我要打誰，就打誰！
十天之內，不殺劉備，不留人頭！

呀，我都係up 下，其實係想打柒高覽

火鳯下既孫策真係型撚到仆街

赤壁之後無追，感覺好散

家下畫得最多，最正係邊個人物？

都仲係呂布

張遼仲係咁掛住佢

畫呂布係項羽劉備係劉邦個期
關羽大戰紀靈都畫得好精彩
單挑王荀正，對方名氣比你大好多

四郡講黃忠魏延果度其實好正
其實計中計中計中計就一定架啦
孔明審犯
周瑜死其實都好正 算係到盡又跟返時間
中間插入陳到曹純其實都有當年太史慈,凌操既 feel 就算官渡有話講兄弟對立再影返夏候兄弟既同心 曹家兩個公子同曹爽果d
袁家兄弟,劉表兩子 其實全部都好過癮

死左大半啦喎
張氏三兄弟、左慈、于吉，張魯都好似係

呢下真係7撚到仆街

史實都好型，廿零歲既佢經常單拖去打仗打獵

如果冇比人暗殺 直上許都 袁紹夾擊 曹操gg 應該好刺激

真係精彩不亮麗 起落是無常

如果佢出得密 其實劇情就唔錯既

依家感覺係散L到....都唔知講乜咁

開頭覺得佢好型

去到中期重心去哂郭嘉到

媽的 ! 暗行陣法 !

大家like左火鳳個官方fb page 就有得睇官方正版

二爺幾時學識咁火影招嘴遁

之前興奮係咪講過不殺周瑜不留人頭？
仲有黑頁話士兵傳出久違既歡呼聲

我唔知D人憑乜野話張飛有勇無謀，史實固然無實證，三國演義依本小說入面果個張飛更加絕對係勇謀兼備：佢智取敵將的次數不但冠絕五虎，書中亦少有其他武將及得上佢。由長板坡至關羽死前佢已能控制其暴燥好酒的缺點，幾乎每次表演時間都有用計。登用嚴顏這種事書中更只有曹操、孫策同劉備等明君先做得出。

老餅漫畫

好正常

火鳳本身都十幾廿年，由後生睇到老

我初初睇嗰時係十幾歲
而家係三十幾

鳩估
有無可能之後真趙雲讓身份俾燎原火
然後改名做姜維

冇乜可能 年紀爭太遠

大義教化拳都未聽過？

都係 鄧艾都仲係小朋友
BTW賈詡其實老過水鏡好多
依套嘢年紀唔重要

之後被燒到啪啪聲
不過套野講孫家軍游水過赤壁有點牽強。。。

奴才婊子

賣國。賣吧，賣了，就成為人了

細個睇新少年追唔知有無巴打睇過

失敗先係賣國，成功就係救國

仆街龐統唔好咁易死

一直覺得最型係佢，得佢治到死馬蟻(司馬懿)

就算死都死得轟轟烈烈啦

正史好似係被暗箭殺死...

好型如果個時司馬懿都加入劉備。三國應該一早完左了

個條江屍首多百倍...係邊場戰役？赤壁無乜戲份但明明演義有獻連環船計比曹操

曹營既人真係俾佢寫柒哂，乜都係張遼 其他人都係做挨打角色

八奇嗰度唔認為真係趙雲，之前水鏡講過八奇武將出身得袁方同周都督，又講過八奇識天文地理，不過都係睇陳某點兜

話說漫畫人無得睇返

嘥氣啦，魚生佬都未過到，仲想夾擊曹操

咪係唔好ff太多 事實係比陳登打走咗

有一幕赤兔救主真係型到打冷震

八奇係刺客，唔係武將

睇完火鳳之後好深既感覺就係，其實歷史上既呂布係咪真係不忠不義，畢竟史書都係後人寫既

成王敗寇
邊個贏就邊個改寫歷史 所以真係無人知了

改變哂一路本來既諗法

劉備都係大仆街啦

興奮講呢句係赤壁之後守襄陽定南郡個陣講

個佈局好似每集都好似一樣咁

但係佢寫項羽嗰段都真，就算如何淡化，有啲嘢都係改寫唔到

張遼真係巧型

想睇 係咪應該收成套二手

從來沒有人可以越過我的劍圍

結果一次又一次打臉

是天?
是火?
還是.....雲?

壯士決係刺客技嚟

無計，佢悲劇人物

想問下你地喺邊到睇？

真係睇完官渡之後就決定唔睇住
但最接受唔到都唔係楊修突然出現反cup（雖然都係有啲突兀）
係袁方用風后八陣圖開外掛
呂布死之後孫策條線都仲幾好睇 官渡真係好失望
到而家都無睇 遲啲一炮過啦
當年呂布陳宮高順真係睇到

漢水之戰

新一期 最後兩三頁又想伏咩筆

啲 龐統 二公子同火哥之間的愛恨情仇寫晒出嚟
仲加多個黃忠

睇到赤壁無睇
想知依家係咪燎原火還燎原火
趙雲還趙雲

陳某啲歷史觀本身幾好睇
士氣論，有勇無謀，真忠臣
臥龍沉睡了，我知道你在笑我
後尾佢越黎越偏激，總之所有歷史都係假，所有野都係成王敗寇，呢個世界無好人，無人尊重歷史
感覺佢去到後期係無左理念，所以越寫越頹

千其唔好 等書展直接係東立個到成套買返仲抵過買二手
書展以外有冇得就咁訂就唔知 建議上東立網睇下

已經講咗，八奇係真趙雲，燎原火一直扮緊佢

黃忠到底會射二公子定火哥

邊到有得追返

又唔可以話扮緊嘅
點可以扮一個你唔知其存在嘅人

斷斷續續咁睇 成日都唔計得睇到邊
不過依幾年真係... 成日開左個頭要讀者腦補 又成日跳黎跳去 又經常休息

射二公子

火哥投槍蕩矢

我估係咁

赤壁前中段都ok, 尾段夾硬話諸葛亮計算之內真係屌出聲

屌，郭嘉死前算到華容tim

司馬懿不打爆呂布就已經計到遠征烏丸
不嬲火鳳都係睇住嗰結局去舖情節

火鳳而家d角色 都唔知個動機變左乜 完全冇晒人物描寫

諸葛亮一開始係徐州悲天憫人 覺得以仁治國先會長治久安
覺得二公子急功近利 平到戰亂都唔得長久 再比劉備感動出山幫手
轉個頭同二公子狼狽為奸 放走曹操
再轉個頭就拎鐵鎚扑濕人 真係為寫而寫

二公子 一開頭嘅大義 係助紂為虐 火追平定亂世再取而代之 而家呢？ 到處培植反曹勢力，孫老二又係佢徒弟 劉備又係佢幫手培植 拖長戰事 完全冇左初心

如果講佢為復仇 明明咁多次機會比佢滅曹殺許家
又要放生 完全唔明佢地而家係咩心理狀態

因為老七嘅算計就係曹操死咗==孫家獨大

不如留佢一命 加上搵到搞鳩曹操嘅同路人 成天下三分+曹營內賊 徐徐圖之更划算

咁你助紂為虐火速平定完都要之前上到位 有兵有權至得㗎
第三次抄家啦
二公子嘅復仇唔係單純殺咗佢解心頭之恨 而係要一次過攞走晒曹家辛辛苦苦努力經營返嚟嘅嘢

你睇返老七喺徐州之後先啦一場小小攻城戰都搞到佢sad到仆街佢個角色塑造根本無乜可能會拖長成個三國

同埋徐州之役完嗰集咪講到明，老七同二公子既目的完全一致，只係大家認為手段唔同個結果都會唔同。老七同關羽都係在乎手段漂唔漂亮，因為可以教化民心

如果佢係寫到劉大耳黑化之後同老七互相制衡，慢慢感化老七做污糟野都話好啲吖

呢個就係計中計中計中計個問題
啲軍師一係就全勝，一切盡在掌握
一係就完敗，例如袁方同賈興奮
你咪直接寫老七諗住赤壁一炮過打個天下返黎點知孫家太勁搞唔撚掂囉

陳某寫孫策真係好好睇

其實係
老七徐州見到一班「螻蟻」為左一個忠臣捐軀，於是就退隱

但屌你轉個撚頭就拎住把鐵鎚迫供
仲講到軍師一定要殺人

陳宮同呂布死個段好正

老七退隱係因為徐州之後對呢個世界灰心喎
咁退隱後都可以思想轉變既姐

況且做軍師去打仗每次都殺幾萬人揸住一百幾十萬條人命
點會連揸鐵鎚逼供殺人既自覺都冇

不嬲都話手段漂亮係對外比人睇
對內污糟野點會唔做
隨時熟手過大耳劉添啦

思想轉變唔緊要
但一定唔會變到拖長戰爭從中取利，呢個已經同佢本身理念矛盾
最慘佢又要講到一切在老七計算之內，如果佢直接話計劃趕不上變化，但已經盡曬力縮短個分裂時間咪無問題囉

你冇法子一下打贏晒咪要每一步都拎著數去加強自己
宏觀 d者

其實一開始曹操打徐州，就話成班都預咗第日會打官渡已經太誇。

寫三爺真係夠特別

火鳳太勁
原本三國演義已經好經典
咁多年都被人改到爛
但陳某竟然可以將佢昇華到另一個層次

印象心刻 唔洗睇書可以立即講出黎

潘鳳

陣王出場輕鬆ko呂布 : 3中陣王之計

郭嘉 暗黑兵法 公子獻頭

郭嘉=國家 e下睇到眼濕濕

典偉: 活著就是忠

呂布: 痛慣了 就不痛

小別勝新婚

孫策 由出場到死都咁型

張飛 桃園畫家 用人頭做畫

高順 陷陣營 又係型到爆

陳宮 一個打3個 8奇(對付陳宮只能用火)

呂布扮死狗投降

利申: 買齊成套漫畫 得閒會攞出黎由頭睇過

一百年後D人睇火鳳一定當係文學作品咁睇

公子獻頭唔係賈詡？

至殊死地而後生

係 一時記錯

諸葛亮好難明咩，用咗好多篇幅寫架喎，以下只係其中一部份

「只要劉使君能下重誓，亮必出山。
吞劉表：滅劉璋。一統劉氏。
脫掉那虛偽的仁義面具，亮，自當鞠躬盡瘁，死而後已。」
--- 355話

「人，就是要步向現實。」
「千年中原，哪有不殺人的君主！哪有不染血的將士！」
「只有換個地方，無奈地接受。」
「或許，他們沒有走錯。」
「因為，霸主之路，便是如此。」
「或許，是犧牲自己。」
「不仁不義之後，是一個希望。」
「那條路，總會到達，」
「到達忠臣要展現的。。。」
「一個理想國度」
--- 484話

--- 490話

好難明
哩個咪係改變左嘅諸葛亮 認同左二公子價值觀
但係都冇講佢改變嘅原因或者心路歷程